"Ik vluchtig in de boeken op de tafel, en ondanks mijn onwetendheid van Duitse ik kon zien dat twee van hen werden verhandelingen over wetenschap, de andere twee zijn dichtbundels.
Vervolgens liep ik naar het raam, in de hoop dat ik misschien wel even een glimp van het land, maar een eikenhouten shutter, sterk verval, was gevouwen overheen gaat.
Het was een heerlijk stille huis.
Er was een oude klok tikt luid ergens in de passage, maar verder was alles dodelijk stil.
Een vaag gevoel van onbehagen begon te stelen over mij.
